香港作家陶然肺部感染逝世

香港作家、《香港文學》前總編輯陶然因肺部感染，前日（9日）在東區醫院逝世，終年76歲。《香港文學》於內地微信發表題為《沉痛哀悼陶然先生》的文章，指陶然「溘然長逝，留給我們無盡的懷念與哀思」，並肯定其一生對香港文學的貢獻，《香港文學》仝人深切哀悼其逝世，誠摯慰問其家人。

身兼作家、編輯和出版人等多重身份的陶然，原名涂乃賢，祖籍廣東蕉嶺，1943年生於印尼萬隆。中通社指，心向紅色中國的陶然在上世紀60年代，被父母送往北京讀中學。1973年他移居香港後，開始創作小說，其作品主要訴說香港新移民的生存狀態，刻劃香港草根階層的喜悲，描摹大時代下小人物的剪影。

已故著名小說家劉以鬯在1985年創辦《香港文學》，並擔任總編輯，2000年改版後，由陶然接任總編輯。《香港文學》在悼文中，讚揚陶然一生深度參與香港文學的建構與發展；2000年接任總編輯的18年間，積極提攜文學新人，致力為全球華文作家提供文學空間，樹立嚴肅文學的價值標準，以雜誌建構華文文學鏈。

其作品主要訴說香港新移民的生存狀態